{
    "world facts":[
    {
      "question": "ما هو أكبر محيط في العالم؟",
      "options":{
        "answer1": "المحيط الأطلسي",
        "answer2": "المحيط الهادئ",
        "answer3": "المحيط الهندي",
        "answer4": "المحيط المتجمد الشمالي"}
      ,
      "answer": "المحيط الهادئ"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أطول خط ساحلي؟",
      "options":{
        "answer1": "كندا",
        "answer2": "روسيا",
        "answer3": "إندونيسيا",
        "answer4": "الصين"}
      ,
      "answer": "روسيا"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أعلى كثافة سكانية؟",
      "options":{
        "answer1": "سنغافورة",
        "answer2": "موناكو",
        "answer3": "الفاتيكان",
        "answer4": "بنغلاديش"}
      ,
      "answer": "سنغافورة"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أكثر اللغات شيوعًا؟",
      "options":{
        "answer1": "الماندرين الصينية",
        "answer2": "الإسبانية",
        "answer3": "الإنجليزية",
        "answer4": "الهندية"}
      ,
      "answer": "الماندرين الصينية"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أعلى متوسط ​​العمر المتوقع؟",
      "options":{
        "answer1": "سويسرا",
        "answer2": "اليابان",
        "answer3": "أيسلندا",
        "answer4": "هونغ كونغ"}
      ,
      "answer": "اليابان"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أكبر صحراء؟",
      "options":{
        "answer1": "الصحراء الكبرى",
        "answer2": "الصحراء العربية",
        "answer3": "صحراء Gobi",
        "answer4": "صحراء Kalahari"}
      ,
      "answer": "الصحراء الكبرى"
    },
    {
      "question": "ما هو اعلى جبل في العالم؟",
      "options":{
        "answer1": "Lhotse",
        "answer2": "K2",
        "answer3": "Kangchenjunga",
        "answer4": "جبل إفرست"}
      ,
      "answer": "جبل إفرست"
    },
    {
      "question": "ما هو أطول نهر؟",
      "options":{
        "answer1": "نهر النيل في مصر",
        "answer2": "نهر الأمازون في البرازيل",
        "answer3": "نهر اليانغتسي",
        "answer4": "نهر المسيسيبي"}
      ,
      "answer": "نهر النيل في مصر"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أكبر عدد من البراكين النشطة؟",
      "options":{
        "answer1": "إندونيسيا",
        "answer2": "اليابان",
        "answer3": "الفلبين",
        "answer4": "نيوزيلندا"}
      ,
      "answer": "إندونيسيا"
    },
    {
      "question": "أي دولة لديها أكثر الفائزين بجائزة نوبل؟",
      "options":{
        "answer1": "الولايات المتحدة",
        "answer2": "المملكة المتحدة",
        "answer3": "ألمانيا",
        "answer4": "فرنسا"}
      ,
      "answer": "الولايات المتحدة"
    }
  ],
  "animal world facts":[
    {
      "question": "ما هو أكبر حيوان في العالم؟",
      "options": {
        "answer1": "الحوت الأزرق",
        "answer2": "الفيل الأفريقي",
        "answer3": "الدب القطبي",
        "answer4": "الزرافة"
      },
      "answer": "الحوت الأزرق"
    },
    {
      "question": "ما هو أسرع حيوان في العالم؟",
      "options": {
        "answer1": "الفهد",
        "answer2": "الأسد",
        "answer3": "النمر",
        "answer4": "الصقر الحر"
      },
      "answer": "الفهد"
    },
    {
      "question": "ما هو أذكى حيوان في العالم؟",
      "options": {
        "answer1": "القرد الشمبانزي",
        "answer2": "الدولفين",
        "answer3": "الأخطبوط",
        "answer4": "الفيل"
      },
      "answer": "القرد الشمبانزي"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الوحيد الذي يستطيع الطيران؟",
      "options": {
        "answer1": "الخفاش",
        "answer2": "الطائر الطنان",
        "answer3": "النعامة",
        "answer4": "البطريق"
      },
      "answer": "الخفاش"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الذي يعيش أطول من جميع الحيوانات الأخرى؟",
      "options": {
        "answer1": "الحوت مقوس الرأس",
        "answer2": "السلحفاة البحرية الخضراء",
        "answer3": "الكوكاتو الأبيض العرف",
        "answer4": "التمساح"
      },
      "answer": "الحوت مقوس الرأس"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الأخطر في العالم؟",
      "options": {
        "answer1": "البعوضة",
        "answer2": "الأفعى السامة",
        "answer3": "العقرب",
        "answer4": "الكلب المسعور"
      },
      "answer": "البعوضة"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الأكثر شيوعًا في العالم؟",
      "options": {
        "answer1": "النملة",
        "answer2": "السمكة الذهبية",
        "answer3": "الدجاجة",
        "answer4": "البقرة"
      },
      "answer": "النملة"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الوحيد الذي يستطيع تغيير لونه؟",
      "options": {
        "answer1": "الحرباء",
        "answer2": "الأخطبوط",
        "answer3": "الحمار الوحشي",
        "answer4": "الببغاء"
      },
      "answer": "الحرباء"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الوحيد الذي يستطيع النوم بعيون مفتوحة؟",
      "options": {
        "answer1": "الدولفين",
        "answer2": "الفيل",
        "answer3": "الأسد",
        "answer4": "الحصان"
      },
      "answer": "الدولفين"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الوحيد الذي يستطيع تجديد أطرافه؟",
      "options": {
        "answer1": "السحلية",
        "answer2": "السمكة الذهبية",
        "answer3": "السرطان",
        "answer4": "الدودة"
      },
      "answer": "السرطان"
    }
  ]
,
"Historical Facts":[
    {
      "question": "ما هي أول دولة اعتنقت المسيحية دينًا رسميًا؟",
      "options": {
        "answer1": "أرمينيا",
        "answer2": "إثيوبيا",
        "answer3": "جورجيا",
        "answer4": "روما"
      },
      "answer": "أرمينيا"
    },
    {
      "question": "من هي أول امرأة تفوز بجائزة نوبل؟",
      "options": {
        "answer1": "ماري كوري",
        "answer2": "بيرثا فون سوتنر",
        "answer3": "نيلي بلي",
        "answer4": "كلارا بارتون"
      },
      "answer": "ماري كوري"
    },
    {
      "question": "ما هو اسم أول شخص يمشي على القمر؟",
      "options": {
        "answer1": "نيل أرمسترونغ",
        "answer2": "باز ألدرين",
        "answer3": "مايكل كولينز",
        "answer4": "يوري جاجارين"
      },
      "answer": "نيل أرمسترونغ"
    },
    {
      "question": "في أي عام تم بناء جدار برلين؟",
      "options": {
        "answer1": "1961",
        "answer2": "1969",
        "answer3": "1973",
        "answer4": "1981"
      },
      "answer": "1961"
    },
    {
      "question": "ما هو اسم أول شخص يطير منفردًا عبر المحيط الأطلسي؟",
      "options": {
        "answer1": "تشارلز ليندبرغ",
        "answer2": "أميليا إيرهارت",
        "answer3": "هوارد هيوز",
        "answer4": "ويلي بوست"
      },
      "answer": "تشارلز ليندبرغ"
    },
    {
      "question": "في أي عام تم اختراع شبكة الوي العالمية؟",
      "options": {
        "answer1": "1989",
        "answer2": "1990",
        "answer3": "1991",
        "answer4": "1992"
      },
      "answer": "1989"
    },
    {
      "question": "ما هو اسم أول شخص يفوز بالميدالية الذهبية الأولمبية في أربع رياضات مختلفة؟",
      "options": {
        "answer1": "كارل لويس",
        "answer2": "مايكل فيلبس",
        "answer3": "يوسين بولت",
        "answer4": "جيسي أوينز"
      },
      "answer": "جيسي أوينز"
    },
    {
      "question": "في أي عام تم إسقاط القنبلة الذرية الأولى؟",
      "options": {
        "answer1": "1942",
        "answer2": "1943",
        "answer3": "1944",
        "answer4": "1945"
      },
      "answer": "1945"
    },
    {
      "question": "ما هو اسم أول امرأة يتم انتخابها رئيسة دولة؟",
      "options": {
        "answer1": "مارغريت ثاتشر",
        "answer2": "انديرا غاندي",
        "answer3": "جولدا مائير",
        "answer4": "إيزابيل مارتينيز دي بيرون"
      },
      "answer": "إيزابيل مارتينيز دي بيرون"
    },
    {
      "question": "في أي عام انهار الاتحاد السوفيتي؟",
      "options": {
        "answer1": "1989",
        "answer2": "1990",
        "answer3": "1991",
        "answer4": "1992"
      },
      "answer": "1991"
    }
  ]
  }
  
